用緊sonya6xxx系列朋友用緊咩野鏡頭？

我用緊 10-18 & 16-50

我發現用黎自拍拍片最好用都係16-50

kit鏡都打J，唔係掛🙄
認真答,用緊sigma 16mm 1.4, 30mm 1.4, 18-135mm

🙂自拍18好大頭
16-70質素又差
如果將來有16-50 F4電zoom就好

16mm 1.4啦，用定焦就會發現新世界,唔會再用番kit鏡

1670f4 同 24f1.8
得呢2枝

16-55 f/2.8 G

有錢人的鏡

16-70 網上評價好差
搞到我唔敢買

想買架！
但好想要一枝萬用鏡

其實16-55真係好萬用⋯
但非常貴

俾d comment,用完有咩感覺

10-18
18-105
70-350
16.4
30.4
30/3.5 macro

同屋企人share用

如果有枝係10-24 F4/都好萬用

Sony 機鏡永不錄用
等緊Canon R 出新機

有d咩令你死心？

Sigma art?

手感似玩具
色柒
影raw𢴇得好辛苦
用canon 唔會
貪細部先買A6400，但係啲鏡全撚部垃圾嚟
稍為正常嘅16-55都咁撚大枝，真係上返FF都無咁嬲

18135 天涯鏡又夠輕

手感似玩具？
色我覺得A73之後改善咗好多

Sigma 16.4 56.4 1835f1.8
Sony 18-105
但其實枝1835已經好少用多數旅行夜晚先用

用開Leica就會覺得sony啲膠機係玩具
宜家講緊A 6xxx系列
A7系列個shutter手感都係一個笑話

A6xxx 大部分都金屬機

用開Leica 就會覺得sony啲機係膠玩具

10-18 f4
18-105 g f4 pz

18 135
Sigma 30.4 56.4

影小朋友

56.4好唔好用？

我都係nex 6
用緊1670f4 同32.8

非常好
快 半身/大頭

18-105 f4 g

完美性價比高質鏡

sigma 30.4
samyang 12 f2
18135 55210

想知支samyang咩評價阿巴打

自拍：Sigma 19mm f2.8 （但轉咗iphone11後就好少用）
其他時候：SEL2470Z F4 （本身預咗會轉FF所以先買佢）

雖然好多人話個1650kit lens廢，但我覺得幾好用
貪佢細舊又唔使換嚟換去

同意+1
等效24 自拍夠wide
等效75影朋友又夠遠

像素調返落1200萬係一支靚鏡

有冇人有70-350mm果支新鏡，想知好唔好用

我有16 1.4 和 24 1.8，覺得16幾難用，啲色平淡啲，你有冇咩心得？

16用黎影大景用，幾sharp,收少少光圈影景幾好

室內影人唔識用

室內用有咩難度？行近少少應該易影咋喎
可能我少影人

23.8 蔡玩晒

24.8

56.4 sigma 16.4 sigma

早幾個月新買
kit lens同埋sigma 30mm f1.4
唔知點解sigma果支影到個人既樣特別暗，
塊面好似好灰咁應該係我唔識用
以前用canon，
同埋sony個mon睇張相係正常光度，但一放翻落電腦睇就好暗

係呀，所以我會較暗sony 個mon

我會後期較翻光張相

18-105
30.4
真係好抵玩

chromatic aberration 同炫光幾嚴重，
不過個焦距光圈，都冇乜點揀架啦，幾sharp既都，
有錢可以試下laowa 9mm

何出此言，恕小弟無知

咁都係儲錢等a74出後再上ff

仲用緊NEX-5R

wide angle/自拍用16 2.8 加廣角adaper，有sigma 19但自拍唔到一家三口

主力影人就Zeiss 32.8

但玩得最多既反而係LA-EA2 + Minolta一堆平價a mount 鏡

Sigma 30 1.4
Samyang 12 2
Sony 16-50諗緊係咪要買返支18-135

巴打samyang 12 2 同老蛙 9 2.8，兩個比較有無咩comment?

未用過laowa，但上網睇啲用家話係wide少少但無12mm咁易構圖
睇下你自己有冇需要咁廣啦
係會sharp啲畫質好啲但都好似有少少暗角
所以我之前買嗰陣都係揀左Samyang而且平啲

出賣個女

56mm 1.4 1/320 iso400
A6400 handheld

用緊支蔡 32.8

可惜我少影人(冇人可以俾我影冇女)，所以唔考慮呢支鏡，反而對支70-350好有興趣但係貴，唔捨得買

70 350 我都有興趣 之前係日本big cam 試左幾分鐘
想用黎影indoor event 但光圈真係太細 唔知搞唔搞得掂

影咁遠⋯有需要咩～～～

日頭室內有窗要用到 iso 12800
同樣光圈唔嫌大枝100-400好過

1200萬
Apsc corp成m43

kit鏡極限

我都驚呢樣野，長焦要快門夠快，支鏡又細光圈，驚唔夠光就pk
如果我買呢支鏡應該都係攞黎影街景/行山影相

點差法？仲諗住買

唔好得kit lens幾好

唔好得kit lens幾多

點睇枝70-350？

幾好，室外用唔差
A6400用，個對焦都好快
係光圈細，不過呢個size無投訴
如果預會上FF其實可以考慮100-400

應該唔會上FF

咁呢枝係不二之選
不過如果間唔中先用一次半次，租鏡好過

巴打你會點用支鏡?用黎影咩?

其實想拍片係咪唔洗太執著ff？

FF唔係為左係光圈上屈機啲咩？
拍片無咩所謂喎
Sensor細都好靚架？

感光想好啲成日拍夜景啲noise一pat屎咁

室內event(體育館size)
舞台劇照
禮堂size event
Cover到full shot至大頭，個range其實幾實用
可以保持距離，好舒服咁影

室內係咪6400-8000 iso?
Noise好勁下

影人都勉強接受到
因為日頭，有窗透光
枝鏡有oss a6400用落唔太乞力

已經有支55.8俾A73, 買多支Sigma 56.4俾A6600係好不智

咩價位

用黎影咩???

希望遲d跌下價，依家個價對我黎講仲係貴所以忍手唔買，有支18135頂住先

有sigma16.4，之後買30好定56好

諗唔到30.4 56.4有乜用

30.4街拍一流，56.4用黎景人像就幾好
我自己有30.4,冇56.4,因為少影人

tele你只會影到人，冇左街既原素

canon 50 1.8 加個sigma轉接環

56x1.5=84mm
根本呢個先係街拍基本焦距
用呢個焦距會無咗街嘅原素證明你只係一個學藝未精嘅文字攝影師
求鳩其搵個例子話你知，用90mm隔住四條行車線影人
你同我講只係影到人，無咗街嘅原素？

遠距離咁樣影冇咗同人互動嗰樣嘢， 當然冇準則，我唔會話你錯， 街拍係應該冇任何限制
不過你可以睇下外國出名嘅街拍攝影師都係用24-50mm多

映人最好都係35f 1.8焦距

街拍就用24mm 左右
影景 就16mm

24mm街拍好難掌握， 成日影到個畫面好雜亂，我仲有好多時間實踐多d

亂係唔緊要
街拍就係要你影100張搵一張靚相
因為街拍所有野都係無得控制
如果你怕 就唔會影到靚相 影到自己風格

點解好似咁少人用24mm 1.8ZA
反而咁多用sigma 16mm 1.4人
我諗住遲d平d入a6400配支蔡鏡玩下

24ZA... 不能沒有之一

因為支16.4勁囉 平靚正囉

兩支都有，覺得24真係銳利啲，色都濃郁啲

我反而掉返轉頭
利就16.4 色就24.8
24.8仲有嚴重紫邊
不過方便、實用性同走焦問題
最後入咗24.8
心思思想入多支18105